

 Slovenská reprezentácia správne neriskovala a snažila sa zápas s Novým Zélandom zvládnuť hlavne v defenzíve. Nešli sme za každú cenu do útoku a Nový Zéland sme sa zároveň snažili nepúšťať k ničomu. Reči o víťaznej premiére a rýchlom góle ostali nesplnené. Slováci nevyhrali a gól dali až v 5.minúte - druhého polčasu. 
 Tak či onak, na štadióne Royal Bafokeng a pri obrazovkách tam i doma panoval zo slovenskej strany smútok a z Nového Zélandu preradostené tváre. Aj to je obraz dnešnej remízy. 
 Zápas rozoberať určite netreba, každý kto chcel zápas videl. Do zápasu sme vstúpili opatrne, v Afrike sme hrali v chlade 7°C a okrem krásneho signálu pri priamom kope, kde Hamšík iba natiahol brankára, sme odchádzali do šatní s remízou 0:0. Tento dvojzmyselný výsledok sa menil po 50.minútach, kedy sa z nevšimnutého offside-u presadil hráč tureckého Ankaragücu a náš rozhodne najlepší hráč, Róbert Vittek. 
 Slováci sa síce snažili, avšak náskok zvýšiť nedokázali. Následne však prišli, aspoň pre mňa určite, NEPOCHOPITEĽNÉ striedania nášho hlavného trénera Vladimíra Weissa, ktorý na koniec zápasu vystriedal všetkých hráčov, ktorí by ešte vedeli zvýšiť náskok Slovenska. Záložníka Vladimíra Weissa mladšieho a útočníkov Stanislava Šestáka a Róberta Vitteka... 
 Jednoznačne najlepší hráči zápasu: Róbert Vittek a Vladimír Weiss, ktorí boli vždy tam, kde to bolo potrebné, nabehali neuveriteľné kvantum kilometrov, boli zo zápasu vytlieskaní, ale čo už. Od začiatku jednoznačne najhorší hráč zápasu Zdeno Štrba, ktorý si absolútne neplnil úlohy defenzívneho stredopoliara, ktorý mal nepresné nahrávky, pomalé rozohrávky a na konte i zbytočné fauly, ostal na trávniku nevystriedaný, a tak prišlo to, čo sa dalo očakávať... 
 Tretia minúta nastaveného času. Slováci sa rozhodli brániť jednogólový náskok, čo sa rozhodne nevypláca. Až prišiel center do šestnástky, ďalšia defenzívna chyba Zdena Štrbu a gól obrancu Nového Zélandu. Jedna - jedna... 
 Samozrejme, je zbytočné teraz rozoberať zápas a hľadať chybu a vinníka. Dá sa prstom ukázať na Štrbu i na striedania trénera Vladimíra Weissa. Dá sa tiež ukázať prstom na Šestáka, ktorý nedal gól, dá sa prstom ukázať na každého - i na mňa, fanúšika. Je to však kompletne zbytočné. Chybu spraví hráč v každom zápase, striedania nie vždy vyjdú podľa predstáv a gól nedal ani najlepší hráč planéty Messi, ktorý mal rozhodne viac príležitostí, ako náš Šesták... 
 Gól pol minúty pred koncom, v tretej minúte nadstaveného času, bol rozhodne chybou, ktorá na MS nepatrí. Je však teraz v rukách hráčov a trénerov, aby zápas čo najrýchlejšie zakopali pod zem, zabudli naň a sústredili sa iba na zápas medzi Slovenskom a Paraguajom... 
 Včerajší zápas (aspoň mne) ukázal, že Paraguaj nie je taký silný, ako vyzerá a Taliani azda všetkým ukázali, že prestarnuté mužstvo neznamená zlý futbal - práve naopak. Nedeľa, 20.jún. To bude pre nás dôležitý termín a treba sa sústrediť na to! A hlavne sa nepos... nezblázniť z toho, že sme nevyhrali nad Novým Zélandom. Stane sa. I v lepších rodinách... 
 SLOVENSKO DO TOHO! Kričíme naďalej. Dvere do osemfinále sú stále dokorán otvorené! Len treba hrať a podať ešte lepší, ako 100%-ný výkon! 
 Nový Zéland - Slovensko 1:1 (0:0) Góly: 50. Vittek (0:1), 93. Reid (1:1). ŽK: 42. Lochhead, 93. Reid - 55. Štrba Rozhodovali: Damon (JAR) - Ntagungira (Rwanda), Molefe (JAR). 23 871 divákov  Zostavy: Nový Zéland: Paston - Reid, R. Nelsen, T. Smith - Vicelich (78. Christie), Elliott - Bertos, Lochhead - Killen (72. Wood), Fallon, Smeltz. Slovensko: J. Mucha ml. - Zabavník, Škrtel, J. Ďurica, M. Čech - Zd. Štrba - Weiss ml. (91. Kucka), Hamšík, Jendrišek - Vittek (84. Stoch), Šesták (81. Hološko).  Štatistiky: GÓLY: 1 - 1 STRELY NA BRÁNKU: 2 - 3 STRELY MIMO BRÁNKU: 6 - 10 STRELY CELKOVO: 8 -13 DRŽANIE LOPTY: 52% - 48% ROHOVÉ KOPY: 3 - 10 OFSAJDY 0 - 1 FAULY 17 - 15  Niečo z úst aktérov: Róbert Vittek (útočník Slovenska, strelec jediného gólu SR a hráč zápasu /i podľa FIFA/): „V takomto dôležitom zápase nemôžeme dostať takýto gól... Tento okamih môže v konečnom dôsledku rozhodnúť o našom postupe či nepostupe zo skupiny. Žiaľ, namiesto troch bodov máme iba jediný. Zápas sme si prehrali sami.” 

